{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044148",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거제 옥포진성지"
    },
    "text": "巨済玉浦鎮城址\\n\n慶尚南道巨済市玉浦洞\\n\n古県(古縣)で、長承浦港に向かう街角にある玉浦(オクポ)村の南海岸中央路にある城である。朝鮮成宗(ソンジョン)時代に築造された内容で規模は面積1,928平方メートルで現在590mの城郭が残っている。オクポ性は巨済7鎮の一つであり、巨済の関門と伝統的に重要視されたところだ。朝鮮時代の典型的な平地邑城で外壁は整えられた石で格子で築き上げ、内壁はマクドルで築いてその間には盲と土を入れて埋めた。《増補文献備考(增補文獻備考》には、姓が東の30里にあるが、石垣となっており、周りは1,074隻、高さは13隻であり、1488年(成宗16)に積み始めたと記録されている。また、《新増東国輿地勝覧》には玉浦(オクポ)の水軍万戸の城に書かれている。今は都市化する過程で、大半が棄損され、玉浦(オクポ)教会の前の民家の間と町の中心部、道路沿い、塀の周辺に誠意の一部が残っている。以前は村の真ん中に大きな城があり、城の中には井戸や池があり、四方に4つの文があったという。1990年12月20日、慶尚南道記念物に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城の名前は何ですか？",
            "answer": "巨済玉浦鎮城址（オクポ城）です。"
        },
        {
            "question": "この城はいつ築造されましたか？",
            "answer": "朝鮮成宗（ソンジョン）時代に築造されました。"
        },
        {
            "question": "この城の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は1,928平方メートルで、現在は590mの城郭が残っています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの城は重要視されていましたか？",
            "answer": "巨済の関門として、朝鮮時代には重要視されていました。"
        },
        {
            "question": "この城の外壁は何で築かれていますか？",
            "answer": "外壁は整えられた石で格子で築き上げられています。"
        },
        {
            "question": "内壁はどのように築かれていますか？",
            "answer": "内壁はマクドルで築かれ、その間に盲と土が入れられて埋められています。"
        },
        {
            "question": "この城は何年に築かれましたか？",
            "answer": "1488年（成宗16）に築かれ始めました。"
        },
        {
            "question": "この城の周りには何隻の壁がありますか？",
            "answer": "周りには1,074隻の壁があります。"
        },
        {
            "question": "城の高さは何隻ですか？",
            "answer": "城の高さは13隻です。"
        },
        {
            "question": "この城には何がありますか？",
            "answer": "城には井戸や池があります。"
        },
        {
            "question": "この城はどのように残っているのですか？",
            "answer": "今は都市化する過程で、大半が棄損されましたが、一部が玉浦（オクポ）教会の前の民家の間や町の中心部、道路沿い、塀の周辺に残っています。"
        },
        {
            "question": "この城はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1990年12月20日に慶尚南道記念物に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 367
    }
}